（推進內循環）北大教授：中国失業人口超過1億

北京大學國家發展研究院院長姚洋12月17日接受大陸媒體《騰訊財經》專訪時透露，中國就業市場嚴峻，根據一項調查顯示，中國有超過1億人失業。

姚洋表示，2020年以來，中國國家統計局公佈的調查失業率數據維持在6%上下，但這一數據包括的僅僅是城鎮戶籍人口，而非城鎮戶籍人口才是主要的失業人群，官方對這方面口徑的數據卻沒有統計。

他進一步說，他所在的學院有一個團隊6月底曾在網上做過一項6000多人的調查，調查顯示的失業率有15%，此外還有5%處於半失業狀態。中國全國就業人口是7億多，其中城鎮就業佔70%，也就是約有5億多。如果按照這個調查的20%失業率的口徑計算，中國有1億多人失業。

姚洋還指出，武漢肺炎疫情對中國經濟的影響非常深。第一季度許多中小企業，尤其是服務業企業處於關門狀態，這些中小企業利潤本本來就非常微薄，之後想恢復營運難度很高。有些服務則恐怕永久消失了，使得中國就業形勢非常嚴峻。

姚洋認為，中國經濟復甦的脆弱之處在於消費復甦依然緩慢。由於收入是消費的內生動力，沒有收入就沒有消費，而沒有就業就沒有收入。

2020年8月份，姚洋曾經在一次演講中表示，李克強答記者問時說出「中國還有6億人月均收入1000元以下」，這讓人們大吃一驚，感嘆「原來中國還是那麼窮」。姚洋認為，對於那些受中共病毒(又稱新冠狀病毒，COVID-19)影響最大的低收入人群，政府應該發現金補貼。

他還說，有數據統計顯示，中國農民工有2.7億人，這麼多人中到底有多少人失業了？沒人知道數字，卻知道他們沒有失業保障，這部分人應該納入救助範圍。

北京大學國家發展研究院院長姚洋指出，根據該學院6月底的網路調查顯示，失業率大約20%，多達1億人處於失業狀態。（圖片來源：Adobe stock）

假的
而家12月，4個月內在習主席領導下已經全面小康

地攤

似乎好快又會見到陳勝 吳廣

班支那畜生最多咪跪係政府部門外邊叫救命
現代支那賤畜(中國人)點同舊時代班中華民族比較

去大灣區囉, 咁撚多機會

無錯
一早全面脫貧

呢個年代無呢d人
因為監控 in everywhere

全部都係創業人口黎

死晒喇

依家武器同資訊咁唔對等 咪玩啦
所以d政府完全唔驚 貧富懸殊

撚會有咩，你一出門口武警都你隔離

武器同資訊唔對等只係決定勝負

但反動派一樣會出黎
維穩費一樣都係要俾
維穩費俾到某個程度，好易就會有分裂既情況

佢講真話好快俾人拉
RAP

男盗女娼 邊會失業

雞

當你明知一定輸 你參與既動力都會減少啦